\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Organismos de Estándares}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

\section{American National Standards Institute (ANSI)}
Organización privada sin ánimo de lucro encargado de supervisar el desarrollo de
estándares voluntarios en productos, servicios, procesos, sistemas, y personal
en los EE.UU.

\section{Internet Corporation for Assigned Names and Numbers (ICANN)}
Una organización sin ánimo de lucro, no gubernamental, que se responsabiliza del
mantenimiento de espacios de nombres y números del internet (e.g.\ dominios y
direcciones IP).

\section{International Electrotechnical Commission (IEC)}
Es una organización internacional de estándares que publica normas para toda
tecnología electrónica.

\section{Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE)}
Una asociación profesional para la ingeniería electrónica. Sus objetivos son la
educación sobre y el progreso de la ingeniería electrónica, telecomunicaciones,
ingeniería informática, y disciplinas similares.

\section{Internet Engineering Task Force (IETF)}
Es una organización de estándares abiertos que desarrolla y promueve estándares
de internet, particularmente los estándares técnicos que componen el protocolo
de internet, TCP/IP.

\section{Internet Systems Consortium (ISC)}
Una corporación sin ánimo de lucro que soporta la infraestructura del internet
universal y autogestionado. Esto lo hace manteniendo y desarrollando software,
protocolos, y operaciones fundamentales.

\section{International Organization for Standardization (ISO)}
Es una organización de estandarización universal e internacional compuesta por
varios representantes de varias organizaciones de estándares nacionales.

\section{International Telecommunications Union (ITU)}
Una agencia especializada de la O.N.U.\ que se responsabiliza de todos los
asuntos relacionados con tecnologías de información y comunicación. Fue
establecida en 1865, lo cual es una de las organizaciones internacionales más
antiguas que todavía existe.

\section{The Open Group}
Un consorcio global cuyo objetivo es desarrollar y mantener estándares abiertos
y neutrales entre empresas productoras.

\section{World Wide Web Consortium (W3C)}
Un consorcio mundial cuyo fin es el mantenimiento y desarrollo de estándares
para la web.

\end{document}
